[廣角一問] sigma 20 f1.4 定老蛙15 f2

用緊A73,想入返枝廣角
影相拍片兩用
見兩支價錢差唔多，迷思緊
sigma有AF但係重，老蛙wide d,輕但係要MF
請各路高手俾下comment

有力抬=sigma
冇=老蛙

老蛙大陸brand，而且sigma品質好好多

你有無用過架。。。。

你就有無用過，sigma啲鏡頭成日重咁多係因為鏡片落足料無膠鏡

老蛙用膠鏡？你真係唔識野扮專家喎

要畫質＆F1.4，唔介意冇圓形Filter＆重→Sigma 20mm F1.4
要畫質，又要Filter→SEL20F18
要更廣角又要Filter，唔介意手動冇接點全開光圈暗光最明顯＆大陸製→Laowa 15mm F2

Filter主要考慮ND / CPL / 抗光害，影風景夜景會有幫助

利伸︰用V21mmF1.4

句野邊到有批評老蛙?我淨係讚sigma好都唔得，你兩位除左淨係識話人唔識扮專家咩論點都無寫過出黎

sigma個支如果要落ND影水或者GND影日出係咪要落H&Y個隻外置filter holder?

點解唔買原廠支20 1.8? 新出又差唔多價錢

同佢講哂鳩氣
由得佢俾多倍錢，重多倍

樓主咪聽上面兩條友講，
淨係屌人無用過老蛙但講野又無論點，
單係sigma支鏡大一級光鏡，
就知應該知道要買sigma，
到你影夜景升一級iso起曬noise，
仲要靠鋒值手動對焦一定玩死自己

影相,拍片又要輕~
WHY NOY SONY 20 F1.8?

宜家睇個價都貴過上面2支差唔多2千，同埋想知有無師兄買咗有feedback,因為想知個quality compare 上面兩支邊邊好D

其實20mm 夠唔夠用

取決於你對擴展變形嘅接受程度，以及支鏡會唔會只有單一用途
Sigma 14mm F1.8 超廣角大光圈從數值上講影星空夜景係好，但廣角得濟平時好難用得到，而且用低過18mm嘅焦段構圖都有難度，唔慣的話用Sigma 14-24mm F2.8會靈活D (未試過的話得閒可以去毒氣室拎支SEL1224G感受下先)
18-21mm依個Range就唔會變形得太勁，可以平時風景街拍相都勉強用到